\sloppy
\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}
	Pintu merupakan salah satu bagian dalam sebuah ruangan, yang berfungsi sebagai jalur masuk dan keluarnya manusia melakukan aktivitas didalam ruangan. Umumnya, kegiatan pada saat membuka pintu menggunakan kunci tradisional. Dengan berkembangnya teknologi yang sangat pesat, kunci tradisional pun dapat tergantikan menjadi kartu, seperti halnya penggunaan kartu pada saat membuka pintu kamar hotel. Perancangan ini memanfaatkan teknologi NFC \textit{Near Field Communication} dengan menggunakan metode \textit{prototype} sebagai alat pembaca dari sebuah transponder, dan juga dengan memanfaatkan E-KTP sebagai transponder untuk membuka akses pintu masuk kedalam ruangan. Sehingga keamanan dan pemakaian ruangan dalam terkontrol dan terkendali dalam setiap aktivitasnya.
	
\textbf{Kata Kunci :} \textit{Pintu, NFC, Arduino, Real-Time, Microcontroller}
	
\end{abstrak}